理大百V煞 快閃抗校長

理大百V煞 快閃抗校長

大批理大畢業生昨響應快閃行動，在百步梯前戴上V煞面具及舉起代表五大訴求的手勢，表達對校長自我審查不滿。易仰民攝

【大學抗爭】

【本報訊】理大校長滕錦光在周日博士生畢業禮中，拒與戴口罩畢業生握手。理大昨舉行醫療及社會科學院畢業典禮時，多名畢業生戴着防毒面具或黑色口罩上台，高舉標語及大叫口號，滕仍拒與戴口罩畢業生握手，理大學生會認為做法不尊重學生，逾百畢業生昨在校內蒙面快閃，戴上V煞面具表達對校長自我政治審查不滿，以及反對政府引用緊急法通過蒙面法。

記者：鍾家寶 周婷 張文鈴

理大醫療及社會科學院昨舉行畢業典禮，《蘋果》獲得場內影片，片段中多名戴着防毒面具或黑色口罩的畢業生上台時，只向滕錦光鞠躬，滕亦沒與畢業生握手之意，僅與他們交談幾句，但對無戴口罩畢業生則有握手。多名畢業生在台上高舉「光復香港 時代革命」黑布及黑色染紅區旗，並舉起代表「五大訴求」的手勢，台下拍掌歡呼。有畢業生於台上以畢業帽遮掩左眼，大喊「光復香港」，台下回應「時代革命」。

相關新聞：海洋公園取消哈囉喂全園祭

兩名學生持「Free China」標語，以小熊維尼裝諷習近平。

理大昨舉行畢業禮時，有畢業生持「光復」黑布及染紅黑荊旗上台表達訴求。理大編委圖片

維尼高舉Free China標語

滕錦光早前在博士生畢業禮上拒與兩名戴黑色口罩的畢業生握手，理大學生會認為滕不尊重學生及自己。逾百畢業生昨響應校內蒙面快閃行動，對滕自我政治審查表達不滿，以及反對政府引用《緊急法》通過蒙面法。行動發起人活動前於理大百步梯上掛起「光復香港 時代革命」標語，並將「敢學而言 不默而生」黑色橫額放在百步梯下，畢業生均戴上V煞面具響應。另有兩名學生以小熊維尼裝扮出場，頭套貼上國家主席習近平紙牌，兩人手持「Free China」標語進場，在場人士歡呼。

他們高舉代表「五大訴求」的手勢，高叫「光復香港 時代革命」、「香港人反抗」及「蒙面無罪 立法無理」等口號，又兩度合唱《願榮光歸香港》，隨後遊行至M座大樓。行動發起人之一的畢業生讀出宣言，表示戴面具除表達對校長抗議，更重要是面具下代表一種信念，刀槍不入。運動至今有58名理大生被捕，當中5人被落案，但由中央及警隊所造成的暴力與亂象，至今無人需負責，又指香港處於禮崩樂壞時代，沒人是孤島，必須抗擊政權罪行。

周同學指，其爺爺十分支持年輕人參加社運，故願意拿V煞面具跟他合照。他對校長拒與戴口罩畢業生握手感失望，認為畢業生已向校長鞠躬，惟聲稱尊重不同聲音的校長卻拒絕握手，反映並非真正尊重。V同學昨亦戴上V煞面具快閃，表達對校長不滿，又指多名理大生因示威被捕，坦言感受不到校方對學生關懷及支援。

上一則
上一則
「不要忘記我們每一個」港人同行走出8.31夢魘

下一則
下一則
公大生跪求同行 校長：死我都做唔到

海洋公園取消哈囉喂全園祭
大狀：警製造白色恐怖
警闖屋苑 逼住客跪地搜身
寶怡明開會追究警擅取密碼
林超英：「毒氣」或是深圳臭氧
副消防處長叫示威者「曱甴」
水警辱記者後 電話簿即隱名
兩警拘少年 無警誡即查問
雷射筆偏差1度 落點移逾半米
美議員：中共越權DQ之鋒
體制內難抗爭 外媒料示威加劇
梁君彥拒立會討論DQ
臨危受命海怡西披甲林浩波：民主之戰由呢度開始
「不要忘記我們每一個」港人同行 走出8.31夢魘
公大生跪求同行 校長：死我都做唔到
學生轟知專高層失信 警進駐擎槍
港大生促張翔譴責警暴 明或升級
聘英御狀做軍師泛民眾籌385萬抗蒙面法
記協控警阻採訪 官擬原則性裁斷
facebook證實警施壓促刪帖
蘋論：撤換林鄭絕非空穴來風
不續．也罷 中醫前線救仔 李家麟
抗爭者拒求醫 公開身份冀獲信任
馬道立︰法治基礎在於人權和自由
石禮謙：五大訴求冇話要屋
政圈議論：代大孖沙宣示不滿
警方封殺 11.2維園集會或變陣
警涉威嚇被告「警犬未食早餐 再嘈搵狗咬你」
聖保羅校董會打壓學生抗爭
練跑活動獲發不反對通知書
建制續拉布 阻區選前彈劾特首
警察嚇鬼萬聖節戴面具叫口號即查